內地通緝犯花近千萬送女入耶魯

內地通緝犯花近千萬送女入耶魯

郭佳欣現已退學。

美國最近爆出大學招生賄賂醜聞，多個中國家庭支付巨款讓子女獲當地名校錄取，其中包括陝西首富、內地上市公司步長製藥董事長趙濤豪擲650萬美元（約5,070萬港元）賄賂升學顧問，成功讓其女兒趙雨思入讀史丹福大學。事件轟動一時。傳媒最新又爆出，21歲中國女子郭佳欣（Sherry、又名郭雪莉）的家長耗資120萬美元（約941萬港元）買通關係，讓女兒入讀耶魯大學。而郭的父親郭虎林曾涉詐騙案，是公安部A級通緝犯。目前郭佳欣已退學。

涉合同詐騙案

據美國及中國傳媒報道，此輪美國大學招生舞弊案中，被稱為「耶魯申請人1號」的中國女學生郭佳欣涉案，她住在加州爾灣中上社區，其家庭支付120萬美元買通關係，令她獲耶魯大學取錄；傳媒更揭露其父郭虎林是中國公安部A級通緝犯。今年3月公佈的通緝令顯示，郭虎林與汪虎云兩兄弟涉合同詐騙案，當局懸紅20萬（約23萬港元）通緝。

報道指，郭虎林2014年到美國定居，但未能成功申請美國綠卡，以旅遊簽證身份留在美國。傳媒曾到訪其位於爾灣社區住所，一名應聲開門的男子與通緝令中郭虎林相似，他身材挺拔，身形偏瘦，戴着一副黑色框架眼鏡，神情謹慎，不斷詢問記者的身份，被問到女兒時，對方以「你找錯人了」拒答並關門。報道指郭父女未被美方起訴。

美國《世界日報》/《北京青年報》

上一則
上一則
王全璋家書稱後悔 妻驚訝：如進黨校四年